建制派再發功戰 圖謀押後區選

建制派再發功戰 圖謀押後區選

建制派議員昨帶同多張區議員辦事處被破壞的相片見記者。易仰民攝

【區選大戰】

【本報訊】新一屆區議會選舉11月24日舉行，在反送中浪潮下，各區抗爭風波未息，有建制派持續乘勢建議政府延後選舉，以避免選情受反送中拖累。工聯會和民建聯昨分別見記者，各自提及多個議員辦事處近日被破壞，其中工聯會郭偉強更認為，示威者襲擊建制派區議員辦事處的目的，是影響未來區議會的合法性和有效性，旨在針對選舉工程；被問到是否支持延後選舉時，他更呼籲政府審慎考慮各方面的可能性。民主派質疑建制派與政府早有預謀，刻意不阻止暴力事件發生，意圖製造藉口為延後甚至取消區選鋪路。

記者：陳嘉裕

相關新聞：人權組織轟警濫權不尊重

外界關注特區政府會否基於壓力押後11.24區選，特首林鄭月娥昨早於行政會議前見傳媒時未有直接就此說明，只稱會盡最大努力為香港辦一場公平、公正和誠實的選舉，但她也指現時選舉氣氛相當複雜，亦出現「針對性事件」，故此會不斷監視情況，希望選舉順利進行。

指議辦遭破壞 影響選舉工程

工聯會及民建聯其後各自於下午見記者，不約而同提及議辦遭破壞，預料會在東區和富爭取連任的工聯會郭偉強先指，過去幾日任何「向暴力說不」的商店被「追殺」，四個工聯會區議員辦事處在過去一周被破壞，繼而指「反對派」的議員辦事處絲毫無損，呼籲市民看清楚誰人與暴力同一夥。至於是否支持延後選舉，郭聲言有助選團擔心在街上工作時被襲擊；雖然他希望通過選舉向社會反映「向暴力說不」，但認為要助選團「冒生命危險」助選亦不合適，希望政府審慎考慮各方面的可能性。

民建聯副主席陳克勤與黨友帶同多張議員辦事處被破壞的相片見記者，指該黨多達數十個地區及議員辦事處受到攻擊，不少民建聯區議員和社區幹事在地區擺設的街站亦受滋擾。被問到區選是否可以如期進行時，陳未有直接回應，只稱民建聯已公佈參選人數，呼籲要有公平公正選舉，亦希望在安全環境進行選舉工程。

政府至今未有表明不會押後區選，民主派質疑港府與建制派打龍通。民主黨主席胡志偉認為，警方近日未有第一時間處理治安問題，讓所謂的「暴行」繼續存在，質疑背後別有用心，利用此策略令社會對立升溫，「甚至讓特區政府可以通過鏡頭嘅『亂』去轉移視線……﹙係咪會﹚進一步因為混亂下影響區議會選舉嘅執行呢？」

民主派會議召集人陳淑莊也質疑建制派鋪路要求取消區選，強調民主派議員亦曾有辦事處被破壞、人身受傷害和受恐嚇，但不論任何派別的議員都應盡忠職守執行職責，「我睇唔到建制派議員要特別驚」。

議會陣線朱凱廸亦認為建制派、特區政府和北京害怕區選失利，故此透過令到社會進入不能收拾的暴力局面，堵塞令人民奪回權力的方法，呼籲市民思考，「唔好畀佢﹙政府﹚用詭計去破壞一個原本有嘅、攞返權力嘅機會」。

相關新聞：蒙面不蒙心 中學生戴口罩上課

上一則
上一則
和變勇 「是政權，逼我進化」

下一則
下一則
岑敖暉無懼DQ ：有相應準備

人權組織轟警濫權不尊重
蒙面不蒙心 中學生戴口罩上課
張祝珊百人遊行撐被捕同學
中三生遭藍絲師兄打 街坊圍校促交代
幼園通告：提醒子女勿蒙面
放警闖浸大 保安停校園職務
休班救護抱恙戴口罩被捕
200消防人員聯署轟首長盲撐警
16歲仔欲執眼鏡片 警踩碎「𠵱家冇啦」
官指議題複雜重要 排快期審
涉咬斷警指 被告加控擾秩序
三罷日慢駛堵路 司機判社服
港鐵封站早收 玩殘打工仔
拒旅巴分流人潮 自製亂象
轟關站配合政府 市民罷搭
西裝男排隊：唔會割席
繁忙時間後始增入閘機
OL等車：成個鐘塞死晒
路口壞燈 市民指揮交通
林鄭認蒙面法針對年輕人
市民反對特首比率首達八成
施政報告不辦電視電台論壇
立會下周三復會 將發黃色警示
西環集中營：建制謀推戒嚴封網有私心
記協促確認蒙面採訪免責
警兇記者：你蒙面做咩！
篤灰熱線翻生 棄WhatsApp平台
傳妻移民美國 謝振中缺席記者會
新屋嶺旁擬建警訓練中心
防暴揸七人車當街擄少年
警狂射催淚彈 將軍澳多間小學停課
市民自發清潔受污公園
屋署：按序下令拆TVBuddy
中大學生會今聲援梁天琦上訴
特朗普：很多示威者了不起
撕連儂牆陸客五年不准赴台
嗌口號電競選手罰停賽
和變勇 「是政權，逼我進化」
岑敖暉無懼DQ ：有相應準備
民主派梁凱晴報名即遇襲
港大素人出征 中西區挑機
何君堯鬼祟報名爭連任
「送後生仔入區會」
建制壟斷 18區「擁護」施政
新港城保安阻警硬闖 網民一人一信表揚
的士撞人警拘青年指暴動
白頭總督察拔槍兇街坊
全城聲討 防暴拘孕婦押屯院 男警產房監視

【行動核彈】隊㝝WeChat妙法！借警察報料熱線一齊將騰訊列美國制裁名單！

詳情請閱：